\section{Consuntivo}
\subsection{Introduzione}
Questa sezione riporta i dati raccolti durante il progetto riguardo alla ripartizione dei ruoli e alle ore impiegate da ogni componente del gruppo. Tali dati sono comparati alle previsioni presenti nella sezione di preventivo.

\subsection{Dettaglio Sprint}

\subsubsection{Sprint 1}
Di seguito la suddivisione dei ruoli e le ore di lavoro effettive impiegate in questo sprint:

\input{template/member_report_plan}
\input{config/member_report_plan_input_1}

I costi effettivi del periodo sono i seguenti:

\input{template/cost_report_plan}
\input{config/cost_report_plan_input_1}

\subsubsubsection{Resoconto}
Nel seguente resoconto vengono analizzate le principali differenze tra le stime iniziali e le ore effettive durante lo sprint:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Analista (-4 ore):} Alla fine sono state necessarie meno ore di lavoro da parte 
    dell'Analista rispetto al previsto. Questa variazione è legata, oltre che alla nostra inesperienza nel calcolo 
    accurato dei tempi necessari, principalmente ad impegni di altre materie universitarie.

\end{itemize}
Nel complesso, il lavoro svolto durante lo sprint è stato in linea con gli obiettivi prefissati, sebbene siano emerse alcune differenze rispetto alle stime iniziali.
\\
Per gli sprint successivi, sarà necessario affinare la fase di preventivazione, valutando con 
maggiore precisione la complessità delle attività, così da ottenere stime ancora più accurate.

\subsubsection{Sprint 2}
Di seguito la suddivisione dei ruoli e le ore di lavoro effettive impiegate in questo sprint:

\input{config/member_report_plan_input_2.tex}

I costi effettivi del periodo sono i seguenti:

\input{config/cost_report_plan_input_2}

\subsubsubsection{Resoconto}
Nel seguente resoconto vengono analizzate le principali differenze tra le stime iniziali e le ore effettive durante lo sprint:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Verificatore (-2 ore);} 
    \item \textbf{Responsabile (+2 ore);} 
    \item \textbf{Amministratore (+5 ore).}
\end{itemize}
Sono state eseguite meno ore da verificatore poichè l'ammontare è stato leggermente sovrastimato. Inoltre le ore aggiuntive di responsabile e amministratore si evincono dal fatto che si ha avuto più tempo da dedicare al progetto rispetto
a quello preventivato.
\\
Nel complesso, anche grazie al lavoro aggiuntivo svolto, sono stati rispettati tutti gli obiettivi prefissati per questo sprint.

\subsubsection{Sprint 3}
Di seguito la suddivisione dei ruoli e le ore di lavoro effettive impiegate in questo sprint:

\input{config/member_report_plan_input_3.tex}

I costi effettivi del periodo sono i seguenti:

\input{config/cost_report_plan_input_3}

\subsubsubsection{Resoconto}
Nel seguente resoconto vengono analizzate le principali differenze tra le stime iniziali e le ore effettive durante lo sprint:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Responsabile (+1 ora);} 
    \item \textbf{Amministratore (+1.5 ore);} 
    \item \textbf{Analista (-4 ore);}
    \item \textbf{Verificatore (+3 ore);}
\end{itemize}

Sono state dedicate più ore al ruolo di responsabile e di amministratore rispetto a quanto inizialmente previsto, a causa di una maggiore complessità nella gestione e organizzazione delle attività progettuali.
Le ore destinate al ruolo di analista sono state inferiori alle stime, in quanto alcune attività di analisi sono risultate meno onerose del previsto e hanno altresì aiutato il confronto con il proponente e l'incontro con il prof. Cardin. 
Infine, il ruolo di verificatore ha richiesto un incremento di ore rispetto al pianificato, in virtù di un aumento della complessità e dell'estensione dei documenti da verificare.
\\
Complessivamente, le variazioni riscontrate non hanno compromesso il raggiungimento degli obiettivi prefissati, permettendo il completamento di tutte le attività previste.
